湖北前首富涉造假改名入籍 遭新加坡褫奪公民權 隨時遣返回中國

湖北前首富、曾於2005年被《福布斯》雜誌列為中國富豪榜前100名富豪的蘭世立（58歲），因透過欺瞞手段入籍新加坡，並曾違反新加坡和外國的移民法令，其公民權將被新加坡內政部褫奪，估計蘭世立隨時將被新加坡當局遣返回中國。

新加坡內政部昨（5日）發文告指出，蘭世立在申請公民權期間，並沒有出現針對他的不利訊息，因此他在2002年通過申請成為新加坡公民，之後返回中國生活。蘭世立曾多次改名，先是Jack Thomson，隔年改名為Mick Davies。

曾任東星集團公司董事局主席兼總裁蘭世立，2009年東星航空在武漢市政府和中國航空集的逼迫下破產；蘭也於2010年因逃稅在中國入獄4年，之後在2016年因涉嫌欺詐再被中國當局調查。由於新加坡護照被扣押，他從中國偷渡進入越南，並向新加坡駐河內大使館求助，訛稱遺失了護照，須申請補發旅遊證件但未能成功。後來，他使用假護照進入新加坡，結果被移民與關卡局逮捕，被監5個月。
出獄後，一張紅色通緝令意外公開，這讓東星集團董事長蘭世立2017年的命運變得撲朔迷離。2017年11月，廣州公安通過其官方微博發出一條消息，稱國際紅通在逃人員蘭世立涉嫌合同詐騙罪，通報顯示，早在2016年8月3日，廣州市人民檢察院以涉嫌合同詐騙罪依法批准逮捕蘭世立，同年9月，國際刑警組織對蘭世立發佈紅色通緝令，公安部將其列為「獵狐」追逃對象。在此期間，蘭世立潛逃偷渡出境，輾轉多國後到達新加坡。

新加坡內政部表示，政府嚴厲看待申請居留者欺詐、提供虛假訊息或隱瞞重要事實的行為，一旦被揭發將依法處理，包括褫奪或取消他們移民證件。蘭世立昨已接獲通知，他可於21日內提出上訴。

支那咁強大做咩要冒險假移民